[
    {
        "question": "إِبْلِيسُ",
        "answer": "Iblis",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 9,
        "tlit": "ib'līsu",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُ فَاتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "إِبْلِيس",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْلِيس",
        "waznEnglish": "Iblis",
        "waznTlit": "ib'līs",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "آبَاؤُكُمْ",
        "answer": "your forefathers",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāukum",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْتِينَا",
        "answer": "will come to us",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatīnā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَا تَأْتِينَا السَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّي",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَتَأْتِيَنَّكُمْ",
        "answer": "surely it will come to you",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "latatiyannakum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّي لَتَأْتِيَنَّكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "have been given",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا دَاوُودَ مِنَّا فَضْلًا يَا جِبَالُ أَوِّبِي مَعَهُ وَالطَّيْرَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We (had) given them",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْنَاهُمْ مِنْ كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا وَمَا أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We (had) given them",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا مِعْشَارَ مَا آتَيْنَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَثْلٍ",
        "answer": "and tamarisks",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 15,
        "tlit": "wa-athlin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَبَدَّلْنَاهُمْ بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَيْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ",
        "rootWord": "أ ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ث ل",
        "waznEnglish": "tamarisk",
        "waznTlit": "hamza thā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرٍ",
        "answer": "any payment",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrin",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا سَأَلْتُكُمْ مِنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرِيَ",
        "answer": "(is) my payment",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajriya",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأُخِذُوا",
        "answer": "and they will be seized",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ukhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ فَزِعُوا فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَأْخِرُونَ",
        "answer": "you can postpone",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "tastakhirūna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ لَكُمْ مِيعَادُ يَوْمٍ لَا تَسْتَأْخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَأْخِرُ",
        "waznEnglish": "to delay, to postpone",
        "waznTlit": "yastakhiru",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَلَهُ الْحَمْدُ فِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ فِي الْعَذَابِ وَالضَّلَالِ الْبَعِيدِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِلَّا لِنَعْلَمَ مَنْ يُؤْمِنُ بِالْآخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِي شَكٍّ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "إِذِ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idhi",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ عَنِ الْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَاءَكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَا أَنْ نَكْفُرَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ فَزِعُوا فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُزِّعَ عَنْ قُلُوبِهِمْ قَالُوا مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا الْحَقَّ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "أَذِنَ",
        "answer": "He permits",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "adhina",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ عِنْدَهُ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by the permission",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِنِّ مَنْ يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ الْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the earth",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ الْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِ إِلَّا دَابَّةُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِفْكٌ",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "if'kun",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا إِفْكٌ مُفْتَرًى",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِفْك",
        "waznEnglish": "lie, falsehood",
        "waznTlit": "if'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُ",
        "answer": "eating",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulu",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِ إِلَّا دَابَّةُ الْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنْسَأَتَهُ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلُوا",
        "answer": "Eat",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "kulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ رِزْقِ رَبِّكُمْ وَاشْكُرُوا لَهُ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُكُلٍ",
        "answer": "producing fruit",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "ukulin",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَبَدَّلْنَاهُمْ بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَيْ أُكُلٍ خَمْطٍ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكُل",
        "waznEnglish": "harvest, produce",
        "waznTlit": "ukul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرُ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرُ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ الْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِ إِلَّا دَابَّةُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَيْنَاهُمْ بِمَا كَفَرُوا وَهَلْ نُجَازِي إِلَّا الْكَفُورَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُ فَاتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُ عَلَيْهِمْ مِنْ سُلْطَانٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَنْ يُؤْمِنُ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ عِنْدَهُ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا كَافَّةً لِلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ جَزَاءُ الضِّعْفِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا إِفْكٌ مُفْتَرًى",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(is) except",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مَا بِصَاحِبِكُمْ مِنْ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One to Whom belongs",
        "pcklId": "995",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "996",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَا تَأْتِينَا السَّاعَةُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "997",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "998",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "999",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(that) what",
        "pcklId": "1000",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1001",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1002",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ فِي الْعَذَابِ وَالضَّلَالِ الْبَعِيدِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1003",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ الْقُرَى الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "1004",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "1005",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرُونِيَ الَّذِينَ أَلْحَقْتُمْ بِهِ شُرَكَاءَ كَلَّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1006",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ نُؤْمِنَ بِهَٰذَا الْقُرْآنِ وَلَا بِالَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّذِي",
        "answer": "in (that) which",
        "pcklId": "1007",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ نُؤْمِنَ بِهَٰذَا الْقُرْآنِ وَلَا بِالَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1008",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لَوْلَا أَنْتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1009",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لَوْلَا أَنْتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1010",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those",
        "pcklId": "1011",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1012",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1013",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1014",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا الْأَغْلَالَ فِي أَعْنَاقِ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّتِي",
        "answer": "[that]",
        "pcklId": "1015",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ بِالَّتِي تُقَرِّبُكُمْ عِنْدَنَا زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1016",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those",
        "pcklId": "1017",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1018",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1019",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1020",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا مِعْشَارَ مَا آتَيْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(be) to Allah",
        "pcklId": "2199",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2200",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَمْ بِهِ جِنَّةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2201",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2202",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2203",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرُونِيَ الَّذِينَ أَلْحَقْتُمْ بِهِ شُرَكَاءَ كَلَّا بَلْ هُوَ اللَّهُ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2204",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِذْ تَأْمُرُونَنَا أَنْ نَكْفُرَ بِاللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُ أَنْدَادًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "2205",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُومُوا لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَادَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2206",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا سَأَلْتُكُمْ مِنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "529",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "530",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ وَيَهْدِي إِلَىٰ صِرَاطِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "531",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "532",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ الْقَوْلَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "533",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِنْ نَذِيرٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِي إِلَيَّ رَبِّي",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَمْ بِهِ جِنَّةٌ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "تَأْمُرُونَنَا",
        "answer": "you were ordering us",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "tamurūnanā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذْ تَأْمُرُونَنَا أَنْ نَكْفُرَ بِاللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُ أَنْدَادًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْرِنَا",
        "answer": "Our Command",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrinā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ فِي الْعَذَابِ وَالضَّلَالِ الْبَعِيدِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِلَّا لِنَعْلَمَ مَنْ يُؤْمِنُ بِالْآخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِي شَكٍّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُؤْمِنَ",
        "answer": "we believe",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "nu'mina",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ نُؤْمِنَ بِهَٰذَا الْقُرْآنِ وَلَا بِالَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ جَزَاءُ الضِّعْفِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا آمَنَّا بِهِ وَأَنَّىٰ لَهُمُ التَّنَاوُشُ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمِنِينَ",
        "answer": "safely",
        "pcklId": "598",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " سِيرُوا فِيهَا لَيَالِيَ وَأَيَّامًا آمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِنِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āminīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "آمِنُونَ",
        "answer": "secure",
        "pcklId": "599",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ جَزَاءُ الضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا وَهُمْ فِي الْغُرُفَاتِ آمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِنِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āminīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "807",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُ فَاتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "808",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَنْتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنُونَ",
        "answer": "(were) believers",
        "pcklId": "809",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " بَلْ كَانُوا يَعْبُدُونَ الْجِنَّ أَكْثَرُهُمْ بِهِمْ مُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَنَّىٰ",
        "answer": "But how",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "wa-annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا آمَنَّا بِهِ وَأَنَّىٰ لَهُمُ التَّنَاوُشُ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "أَوِّبِي",
        "answer": "Repeat praises",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "awwibī",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا جِبَالُ أَوِّبِي مَعَهُ وَالطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ الْحَدِيدَ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوِّبِ",
        "waznEnglish": "to repeat",
        "waznTlit": "awwibi",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "آلَ",
        "answer": "O family",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āla",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " اعْمَلُوا آلَ دَاوُودَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِنْ عِبَادِيَ الشَّكُورُ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely, is a Sign",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِكُلِّ عَبْدٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةٌ",
        "answer": "a sign:",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatun",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِي مَسْكَنِهِمْ آيَةٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُبْدِئُ",
        "answer": "(can) originate",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "yub'di-u",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ الْبَاطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِئُ",
        "waznEnglish": "to originate",
        "waznTlit": "yub'di-u",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَبَدَّلْنَاهُمْ",
        "answer": "and We changed for them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "wabaddalnāhum",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَبَدَّلْنَاهُمْ بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَيْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَارَكْنَا",
        "answer": "We had blessed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "bāraknā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ الْقُرَى الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَاهِرَةً",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰرَكَ",
        "waznEnglish": "to bless",
        "waznTlit": "bāraka",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يَبْسُطُ",
        "answer": "extends",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "yabsuṭu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْسُطُ",
        "answer": "extends",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "yabsuṭu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَشِيرًا",
        "answer": "(as) a giver of glad tidings",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bashīran",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا كَافَّةً لِلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشِير",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاعْمَلُوا صَالِحًا إِنِّي بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْبَاطِلُ",
        "answer": "the falsehood",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-bāṭilu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ الْبَاطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَاعِدْ",
        "answer": "lengthen (the distance)",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "bāʿid",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبَّنَا بَاعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰعِدْ",
        "waznEnglish": "to lengthen",
        "waznTlit": "bāʿid",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ عَنِ الْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْبَعِيدِ",
        "answer": "far",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "l-baʿīdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ فِي الْعَذَابِ وَالضَّلَالِ الْبَعِيدِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَعِيدٍ",
        "answer": "far off",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdin",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا آمَنَّا بِهِ وَأَنَّىٰ لَهُمُ التَّنَاوُشُ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَعِيدٍ",
        "answer": "far off",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdin",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَدْ كَفَرُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِالْغَيْبِ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ الْقَوْلَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ الْقَوْلَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبَعْضٍ",
        "answer": "on others",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "libaʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَلْدَةٌ",
        "answer": "A land",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "baldatun",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلْدَة",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "baldat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَلَغُوا",
        "answer": "they have attained",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balaghū",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا مِعْشَارَ مَا آتَيْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَبَيَّنَتِ",
        "answer": "became clear",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "tabayyanati",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ الْجِنُّ أَنْ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ الْغَيْبَ مَا لَبِثُوا فِي الْعَذَابِ الْمُهِينِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(is) before them",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "before him",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِنِّ مَنْ يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ الْقُرَى الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَاهِرَةً",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَ",
        "answer": "and between",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ الْقُرَى الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَاهِرَةً",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبَّنَا بَاعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "us together",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَهُوَ الْفَتَّاحُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(was) before it",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ نُؤْمِنَ بِهَٰذَا الْقُرْآنِ وَلَا بِالَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَكُمْ بَيْنَ يَدَيْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَ",
        "answer": "and between",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "Clear",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرُ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرُ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "obvious",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّبَعُوهُ",
        "answer": "so they followed him",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-ittabaʿūhu",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُ فَاتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُتْرَفُوهَا",
        "answer": "its wealthy ones",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 180,
        "tlit": "mut'rafūhā",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ت ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتْرَفِين",
        "waznEnglish": "luxury they were given",
        "waznTlit": "mut'rafīn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "are recited",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِثْقَالُ",
        "answer": "(the) weight",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "mith'qālu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْقَال",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "mith'qāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْقَالَ",
        "answer": "(the) weight",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "mith'qāla",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْقَال",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "mith'qāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثْنَىٰ",
        "answer": "(in) pairs",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "mathnā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُومُوا لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَادَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْنَىٰ",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "mathnā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا جِبَالُ",
        "answer": "O mountains",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "yājibālu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا دَاوُودَ مِنَّا فَضْلًا يَا جِبَالُ أَوِّبِي مَعَهُ وَالطَّيْرَ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَالْجَوَابِ",
        "answer": "like reservoirs",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "kal-jawābi",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَعْمَلُونَ لَهُ مَا يَشَاءُ مِنْ مَحَارِيبَ وَتَمَاثِيلَ وَجِفَانٍ كَالْجَوَابِ",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَوَاب",
        "waznEnglish": "are brought",
        "waznTlit": "jawāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَدِيدٍ",
        "answer": "new",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "jadīdin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدِيد",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "jadīd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَجْرَمْنَا",
        "answer": "sins we committed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "ajramnā",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُسْأَلُونَ عَمَّا أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْأَلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْرَمُ",
        "waznEnglish": "to commit crime",
        "waznTlit": "ajramu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُجْرِمِينَ",
        "answer": "criminals",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ عَنِ الْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَاءَكُمْ بَلْ كُنْتُمْ مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِيَجْزِيَ",
        "answer": "That He may reward",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "liyajziya",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَزَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We recompensed them",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazaynāhum",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَيْنَاهُمْ بِمَا كَفَرُوا وَهَلْ نُجَازِي إِلَّا الْكَفُورَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُجْزَوْنَ",
        "answer": "they be recompensed",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "yuj'zawna",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُجَازِي",
        "answer": "We recompense",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "nujāzī",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَيْنَاهُمْ بِمَا كَفَرُوا وَهَلْ نُجَازِي إِلَّا الْكَفُورَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُجَٰزِىٓ",
        "waznEnglish": "to recompense",
        "waznTlit": "nujāzī",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "جَزَاءُ",
        "answer": "(will be) reward",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāu",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ جَزَاءُ الضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا وَهُمْ فِي الْغُرُفَاتِ آمِنُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We made",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ الْقُرَى الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَاهِرَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَجَعَلْنَاهُمْ",
        "answer": "so We made them",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fajaʿalnāhum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَاهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَجْعَلَ",
        "answer": "and we set up",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wanajʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَا أَنْ نَكْفُرَ بِاللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُ أَنْدَادًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We will put",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا الْأَغْلَالَ فِي أَعْنَاقِ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجِفَانٍ",
        "answer": "and bowls",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 251,
        "tlit": "wajifānin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَعْمَلُونَ لَهُ مَا يَشَاءُ مِنْ مَحَارِيبَ وَتَمَاثِيلَ وَجِفَانٍ كَالْجَوَابِ",
        "rootWord": "ج ف ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ف ن",
        "waznEnglish": "and bowls",
        "waznTlit": "jīm fā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجْمَعُ",
        "answer": "Will gather",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "yajmaʿu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَهُوَ الْفَتَّاحُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَائِكَةِ أَهَٰؤُلَاءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِنِّ مَنْ يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِنُّ",
        "answer": "(to) the jinn",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jinu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ الْجِنُّ أَنْ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ الْغَيْبَ مَا لَبِثُوا فِي الْعَذَابِ الْمُهِينِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِنَّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jina",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالُوا سُبْحَانَكَ أَنْتَ وَلِيُّنَا مِنْ دُونِهِمْ بَلْ كَانُوا يَعْبُدُونَ الْجِنَّ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جِنَّةٌ",
        "answer": "(is) madness",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jinnatun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَمْ بِهِ جِنَّةٌ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جِنَّةٍ",
        "answer": "madness",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jinnatin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا بِصَاحِبِكُمْ مِنْ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَنَّتَانِ",
        "answer": "Two gardens",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannatāni",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِي مَسْكَنِهِمْ آيَةٌ جَنَّتَانِ عَنْ يَمِينٍ وَشِمَالٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِجَنَّتَيْهِمْ",
        "answer": "their two gardens",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "bijannatayhim",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَبَدَّلْنَاهُمْ بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَيْ أُكُلٍ خَمْطٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّتَيْنِ",
        "answer": "(with) two gardens",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannatayni",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَبَدَّلْنَاهُمْ بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَيْ أُكُلٍ خَمْطٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "it had come to you",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ عَنِ الْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "it came to them",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "Has come",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ الْبَاطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَحَادِيثَ",
        "answer": "narrations",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "aḥādītha",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَاهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَدِيدَ",
        "answer": "[the] iron",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "l-ḥadīda",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَا جِبَالُ أَوِّبِي مَعَهُ وَالطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ الْحَدِيدَ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيد",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥadīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَحَارِيبَ",
        "answer": "elevated chambers",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 301,
        "tlit": "maḥārība",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَعْمَلُونَ لَهُ مَا يَشَاءُ مِنْ مَحَارِيبَ وَتَمَاثِيلَ وَجِفَانٍ كَالْجَوَابِ",
        "rootWord": "ح ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّحَٰرِيب",
        "waznEnglish": "wage war",
        "waznTlit": "maḥārīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَحْشُرُهُمْ",
        "answer": "He will gather them",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "yaḥshuruhum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَائِكَةِ أَهَٰؤُلَاءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُحْضَرُونَ",
        "answer": "(will be) brought",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "muḥ'ḍarūna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْضَر",
        "waznEnglish": "came to",
        "waznTlit": "muḥ'ḍar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَفِيظٌ",
        "answer": "(is) a Guardian",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafīẓun",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "(is) the Truth",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "The truth",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُزِّعَ عَنْ قُلُوبِهِمْ قَالُوا مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَهُوَ الْفَتَّاحُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْحَقِّ",
        "answer": "about the truth",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "lil'ḥaqqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَّامُ الْغُيُوبِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ الْبَاطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "(is) the All-Wise",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْحَمْدُ فِي الْآخِرَةِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praises",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "al-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "(are) all praises",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْحَمْدُ فِي الْآخِرَةِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمِيدِ",
        "answer": "the Praiseworthy",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamīdi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَهْدِي إِلَىٰ صِرَاطِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَحِيلَ",
        "answer": "And a barrier will be placed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "waḥīla",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "ḥāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْخَبِيرُ",
        "answer": "the All-Aware",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "l-khabīru",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْحَمْدُ فِي الْآخِرَةِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُ",
        "answer": "comes out",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhruju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَرَّ",
        "answer": "he fell down",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "kharra",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ الْجِنُّ أَنْ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ الْغَيْبَ مَا لَبِثُوا فِي الْعَذَابِ الْمُهِينِ",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَخْسِفْ",
        "answer": "We (could) cause to swallow them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 407,
        "tlit": "nakhsif",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "خ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ س ف",
        "waznEnglish": "to cause to swallow",
        "waznTlit": "khā sīn fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُخْلِفُهُ",
        "answer": "will compensate it",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yukh'lifuhu",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْفَقْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَلْفَهُمْ",
        "answer": "(is) behind them",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfahum",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَلْقٍ",
        "answer": "a creation",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqin",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَمْطٍ",
        "answer": "bitter",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 438,
        "tlit": "khamṭin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَبَدَّلْنَاهُمْ بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَيْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَيْءٍ مِنْ سِدْرٍ قَلِيلٍ",
        "rootWord": "خ م ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ م ط",
        "waznEnglish": "bitter",
        "waznTlit": "khā mīm ṭā",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is the) Best",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْفَقْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دَابَّةُ",
        "answer": "a creature",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatu",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ الْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِ إِلَّا دَابَّةُ الْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنْسَأَتَهُ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدْرُسُونَهَا",
        "answer": "which they could study",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 466,
        "tlit": "yadrusūnahā",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْنَاهُمْ مِنْ كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا",
        "rootWord": "د ر س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَسُ",
        "waznEnglish": "to study, to learn",
        "waznTlit": "darasu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْعُوا",
        "answer": "Call upon",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَدُلُّكُمْ",
        "answer": "we direct you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 480,
        "tlit": "nadullukum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "د ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَلَّ",
        "waznEnglish": "to indicate, to show, to direct",
        "waznTlit": "dalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَلَّهُمْ",
        "answer": "indicated to them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 480,
        "tlit": "dallahum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِ إِلَّا دَابَّةُ الْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنْسَأَتَهُ",
        "rootWord": "د ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَلَّ",
        "waznEnglish": "to indicate, to show, to direct",
        "waznTlit": "dalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِمْ",
        "answer": "not them",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihim",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَكَ أَنْتَ وَلِيُّنَا مِنْ دُونِهِمْ بَلْ كَانُوا يَعْبُدُونَ الْجِنَّ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ذَرَّةٍ",
        "answer": "(of) an atom",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dharratin",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَرَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dharrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَرَّةٍ",
        "answer": "(of) an atom",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dharratin",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَرَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dharrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذُوقُوا",
        "answer": "Taste",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhūqū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُذِقْهُ",
        "answer": "We will make him taste",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "nudhiq'hu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيَرَى",
        "answer": "And see",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "wayarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you (could) see",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَوُا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-awū",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ وَجَعَلْنَا الْأَغْلَالَ فِي أَعْنَاقِ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you (could) see",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ فَزِعُوا فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرُونِيَ",
        "answer": "Show me",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arūniya",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرُونِيَ الَّذِينَ أَلْحَقْتُمْ بِهِ شُرَكَاءَ كَلَّا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَرَبِّي",
        "answer": "by my Lord",
        "pcklId": "655",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّي لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَالِمِ الْغَيْبِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "656",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "657",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِنِّ مَنْ يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "658",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ رِزْقِ رَبِّكُمْ وَاشْكُرُوا لَهُ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبٌّ",
        "answer": "and a Lord",
        "pcklId": "659",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbun",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ رِزْقِ رَبِّكُمْ وَاشْكُرُوا لَهُ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "660",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبَّنَا بَاعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكَ",
        "answer": "And your Lord",
        "pcklId": "661",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord has said",
        "pcklId": "662",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُزِّعَ عَنْ قُلُوبِهِمْ قَالُوا مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "663",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَهُوَ الْفَتَّاحُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "664",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "665",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "666",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "667",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَّامُ الْغُيُوبِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "668",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِي إِلَيَّ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِجْزٍ",
        "answer": "foul nature",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 534,
        "tlit": "rij'zin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْز",
        "waznEnglish": "And uncleanliness",
        "waznTlit": "rij'z",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُ",
        "answer": "will throw back",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ الْقَوْلَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَجُلٍ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulin",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "(is) the Most Merciful",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ الرَّحِيمُ الْغَفُورُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَرْزُقُكُمْ",
        "answer": "provides (for) you",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yarzuqukum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرِزْقٌ",
        "answer": "and a provision",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wariz'qun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِزْقِ",
        "answer": "(the) provision",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qi",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ رِزْقِ رَبِّكُمْ وَاشْكُرُوا لَهُ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّازِقِينَ",
        "answer": "(of) the Providers",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-rāziqīna",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْفَقْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰزِقِين",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "rāziqīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَأَرْسَلْنَا",
        "answer": "so We sent",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَعْرَضُوا فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ الْعَرِمِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "We have sent you",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا كَافَّةً لِلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرْسِلْتُمْ",
        "answer": "you have been sent",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sil'tum",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِنْ نَذِيرٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رُسُلِي",
        "answer": "My Messengers",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulī",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا بَلَغُوا مِعْشَارَ مَا آتَيْنَاهُمْ فَكَذَّبُوا رُسُلِي",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَاسِيَاتٍ",
        "answer": "fixed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 556,
        "tlit": "rāsiyātin",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجِفَانٍ كَالْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَاسِيَاتٍ",
        "rootWord": "ر س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوَٰسِى",
        "waznEnglish": "He made them firm",
        "waznTlit": "rawāsī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَرَوَاحُهَا",
        "answer": "and its afternoon course",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "warawāḥuhā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوَاح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rawāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّيحَ",
        "answer": "the wind ",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rīḥa",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "who wishes",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُرِيبٍ",
        "answer": "disquieting",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "murībin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِمْ مِنْ قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا فِي شَكٍّ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرِيب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "murīb",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "زَعَمْتُمْ",
        "answer": "you claim",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "zaʿamtum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زُلْفَىٰ",
        "answer": "(in) position",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 626,
        "tlit": "zul'fā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ بِالَّتِي تُقَرِّبُكُمْ عِنْدَنَا زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "ز ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُلْفَىٰٓ",
        "waznEnglish": "And We brought near",
        "waznTlit": "zul'fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَزِغْ",
        "answer": "deviated",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 644,
        "tlit": "yazigh",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ز ي غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَاغَ",
        "waznEnglish": "to deviate, to turn away, to swerve",
        "waznTlit": "zāgha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُسْأَلُونَ",
        "answer": "you will be asked",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "tus'alūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُسْأَلُونَ عَمَّا أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْأَلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُسْأَلُ",
        "answer": "we will be asked",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "nus'alu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُسْأَلُونَ عَمَّا أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْأَلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَأَلْتُكُمْ",
        "answer": "I ask you",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا سَأَلْتُكُمْ مِنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَكَ",
        "answer": "Glory be to You",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānaka",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا سُبْحَانَكَ أَنْتَ وَلِيُّنَا مِنْ دُونِهِمْ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَابِغَاتٍ",
        "answer": "full coats of mail",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 654,
        "tlit": "sābighātin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَنِ اعْمَلْ سَابِغَاتٍ وَقَدِّرْ فِي السَّرْدِ وَاعْمَلُوا صَالِحًا",
        "rootWord": "س ب غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰبِغَٰت",
        "waznEnglish": "and amply bestowed",
        "waznTlit": "sābighāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِحْرٌ",
        "answer": "a magic",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'run",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِدْرٍ",
        "answer": "lote trees",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 672,
        "tlit": "sid'rin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ذَوَاتَيْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَيْءٍ مِنْ سِدْرٍ قَلِيلٍ",
        "rootWord": "س د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِدْر",
        "waznEnglish": "lote trees",
        "waznTlit": "sid'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّرْدِ",
        "answer": "the links (of armor)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 679,
        "tlit": "l-sardi",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَنِ اعْمَلْ سَابِغَاتٍ وَقَدِّرْ فِي السَّرْدِ وَاعْمَلُوا صَالِحًا",
        "rootWord": "س ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ر د",
        "waznEnglish": "the links (of armor)",
        "waznTlit": "sīn rā dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَسَرُّوا",
        "answer": "But they will conceal",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wa-asarrū",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "السَّعِيرِ",
        "answer": "(of) the Blaze",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "l-saʿīri",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَعَوْا",
        "answer": "strive",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "saʿaw",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْعَوْنَ",
        "answer": "strive",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "yasʿawna",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْفَارِنَا",
        "answer": "our journeys",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 695,
        "tlit": "asfārinā",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبَّنَا بَاعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "س ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْفَار",
        "waznEnglish": "it brightens",
        "waznTlit": "asfār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُسْقِطْ",
        "answer": "cause to fall",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 701,
        "tlit": "nus'qiṭ",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ الْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س ق ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُسْقِطَ",
        "waznEnglish": "to cause toll, to cause to fall",
        "waznTlit": "tus'qiṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَسْكَنِهِمْ",
        "answer": "their dwelling place",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "maskanihim",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِي مَسْكَنِهِمْ آيَةٌ جَنَّتَانِ عَنْ يَمِينٍ وَشِمَالٍ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانٍ",
        "answer": "authority",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānin",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُ عَلَيْهِمْ مِنْ سُلْطَانٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَنْ يُؤْمِنُ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِي إِلَيَّ رَبِّي إِنَّهُ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ الْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَا تَأْتِينَا السَّاعَةُ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَاعَةً",
        "answer": "(for) an hour",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "sāʿatan",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لَكُمْ مِيعَادُ يَوْمٍ لَا تَسْتَأْخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سِيرُوا",
        "answer": "Travel",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "sīrū",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقَدَّرْنَا فِيهَا السَّيْرَ سِيرُوا فِيهَا لَيَالِيَ وَأَيَّامًا آمِنِينَ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السَّيْرَ",
        "answer": "the journey",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "l-sayra",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَدَّرْنَا فِيهَا السَّيْرَ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيْر",
        "waznEnglish": "then travel",
        "waznTlit": "sayr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَسَلْنَا",
        "answer": "and We caused to flow",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 751,
        "tlit": "wa-asalnā",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَسَلْنَا لَهُ عَيْنَ الْقِطْرِ",
        "rootWord": "س ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَلْ",
        "waznEnglish": "to cause flow",
        "waznTlit": "asal",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَيْلَ",
        "answer": "(the) flood",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 751,
        "tlit": "sayla",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَعْرَضُوا فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ الْعَرِمِ",
        "rootWord": "س ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيْل",
        "waznEnglish": "and flows",
        "waznTlit": "sayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٍ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdin",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَكُمْ بَيْنَ يَدَيْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شِرْكٍ",
        "answer": "partnership",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shir'kin",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِنْ شِرْكٍ وَمَا لَهُ مِنْهُمْ مِنْ ظَهِيرٍ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِرْك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "shir'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَ",
        "answer": "(as) partners",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāa",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرُونِيَ الَّذِينَ أَلْحَقْتُمْ بِهِ شُرَكَاءَ كَلَّا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّفَاعَةُ",
        "answer": "the intercession",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "l-shafāʿatu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ عِنْدَهُ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفَٰعَة",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafāʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاشْكُرُوا",
        "answer": "and be grateful",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "wa-ush'kurū",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ رِزْقِ رَبِّكُمْ وَاشْكُرُوا لَهُ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شُكْرًا",
        "answer": "(in) gratitude",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shuk'ran",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " اعْمَلُوا آلَ دَاوُودَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِنْ عِبَادِيَ الشَّكُورُ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شُكْر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shuk'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّكُورُ",
        "answer": "(are) grateful",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "l-shakūru",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " اعْمَلُوا آلَ دَاوُودَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِنْ عِبَادِيَ الشَّكُورُ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shakūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَكُورٍ",
        "answer": "(and) grateful",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakūrin",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَزَّقْنَاهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shakūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِلَّا لِنَعْلَمَ مَنْ يُؤْمِنُ بِالْآخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِي شَكٍّ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا فِي شَكٍّ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَشِمَالٍ",
        "answer": "and (on the) left",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 798,
        "tlit": "washimālin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِي مَسْكَنِهِمْ آيَةٌ جَنَّتَانِ عَنْ يَمِينٍ وَشِمَالٍ",
        "rootWord": "ش م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِّمَال",
        "waznEnglish": "contains",
        "waznTlit": "shimāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَهِيدٌ",
        "answer": "a Witness",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdun",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَهْرٌ",
        "answer": "(was) a month",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 802,
        "tlit": "shahrun",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ",
        "rootWord": "ش ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ه ر",
        "waznEnglish": "Month",
        "waznTlit": "shīn hā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَهْرٌ",
        "answer": "(was) a month",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 802,
        "tlit": "shahrun",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ",
        "rootWord": "ش ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ه ر",
        "waznEnglish": "Month",
        "waznTlit": "shīn hā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَشْتَهُونَ",
        "answer": "they desire",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "yashtahūna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَهَتْ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "ish'tahat",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَشَأْ",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nasha",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "he willed",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَعْمَلُونَ لَهُ مَا يَشَاءُ مِنْ مَحَارِيبَ وَتَمَاثِيلَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَشَيْءٍ",
        "answer": "and (some)thing",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "washayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَثْلٍ وَشَيْءٍ مِنْ سِدْرٍ قَلِيلٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْفَقْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَشْيَاعِهِمْ",
        "answer": "with their kind",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 814,
        "tlit": "bi-ashyāʿihim",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ش ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِيعَة",
        "waznEnglish": "(should) spread",
        "waznTlit": "shīʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبَّارٍ",
        "answer": "patient",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabbārin",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَزَّقْنَاهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَّار",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabbār",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "بِصَاحِبِكُمْ",
        "answer": "(is in) your companion",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "biṣāḥibikum",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا بِصَاحِبِكُمْ مِنْ جِنَّةٍ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَاحِب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "ṣāḥib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَدَدْنَاكُمْ",
        "answer": "avert you",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "ṣadadnākum",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ عَنِ الْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَصُدَّكُمْ",
        "answer": "hinder you",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣuddakum",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَدَّقَ",
        "answer": "found true",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣaddaqa",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُ فَاتَّبَعُوهُ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّقَ",
        "waznEnglish": "to accept truth, to admit, to confirm, to believe",
        "waznTlit": "ṣaddaqa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صِرَاطِ",
        "answer": "(the) Path",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭi",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " هُوَ الْحَقَّ وَيَهْدِي إِلَىٰ صِرَاطِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْغَرُ",
        "answer": "smaller",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 843,
        "tlit": "aṣgharu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرُ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرُ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ص غ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْغَر",
        "waznEnglish": "smaller",
        "waznTlit": "aṣghar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteousness",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَنِ اعْمَلْ سَابِغَاتٍ وَقَدِّرْ فِي السَّرْدِ وَاعْمَلُوا صَالِحًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteousness",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ جَزَاءُ الضِّعْفِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "ضَرًّا",
        "answer": "to harm",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarran",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اسْتُضْعِفُوا",
        "answer": "were oppressed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "us'tuḍ'ʿifū",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لَوْلَا أَنْتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَضْعَفُ",
        "waznEnglish": "to be oppressed",
        "waznTlit": "is'taḍʿafu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتُضْعِفُوا",
        "answer": "who were oppressed",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "us'tuḍ'ʿifū",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَضْعَفُ",
        "waznEnglish": "to be oppressed",
        "waznTlit": "is'taḍʿafu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتُضْعِفُوا",
        "answer": "were oppressed",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "us'tuḍ'ʿifū",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَضْعَفُ",
        "waznEnglish": "to be oppressed",
        "waznTlit": "is'taḍʿafu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الضِّعْفِ",
        "answer": "two-fold",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "l-ḍiʿ'fi",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ جَزَاءُ الضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا وَهُمْ فِي الْغُرُفَاتِ آمِنُونَ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿ'f",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "ضَلَلْتُ",
        "answer": "I err",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalaltu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ ضَلَلْتُ فَإِنَّمَا أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِي",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَضِلُّ",
        "answer": "I will err",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍillu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ ضَلَلْتُ فَإِنَّمَا أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِي",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالضَّلَالِ",
        "answer": "and error",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "wal-ḍalāli",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ فِي الْعَذَابِ وَالضَّلَالِ الْبَعِيدِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَيِّبَةٌ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibatun",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ رِزْقِ رَبِّكُمْ وَاشْكُرُوا لَهُ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَة",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibat",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَالطَّيْرَ",
        "answer": "and the birds",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "wal-ṭayra",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا دَاوُودَ مِنَّا فَضْلًا يَا جِبَالُ أَوِّبِي مَعَهُ وَالطَّيْرَ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَظَلَمُوا",
        "answer": "And they wronged",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "waẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبَّنَا بَاعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "who wronged",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظَنَّهُ",
        "answer": "his assumption",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓannahu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَهِيرٍ",
        "answer": "supporter",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahīrin",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِنْ شِرْكٍ وَمَا لَهُ مِنْهُمْ مِنْ ظَهِيرٍ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهِير",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظَاهِرَةً",
        "answer": "visible",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓāhiratan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ الْقُرَى الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَاهِرَةً",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِرَة",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhirat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُونَ",
        "answer": "worshipping",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَائِكَةِ أَهَٰؤُلَاءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُونَ",
        "answer": "(to) worship",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا سُبْحَانَكَ أَنْتَ وَلِيُّنَا مِنْ دُونِهِمْ بَلْ كَانُوا يَعْبُدُونَ الْجِنَّ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُ",
        "answer": "(to) worship",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَبْدٍ",
        "answer": "slave",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdin",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِكُلِّ عَبْدٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِيَ",
        "answer": "My slaves",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādiya",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " اعْمَلُوا آلَ دَاوُودَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِنْ عِبَادِيَ الشَّكُورُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُعَاجِزِينَ",
        "answer": "(to) cause failure ",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "muʿājizīna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَٰجِزِين",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿājizīn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "مُعَاجِزِينَ",
        "answer": "(to) cause failure",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "muʿājizīna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَٰجِزِين",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿājizīn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ فِي الْعَذَابِ وَالضَّلَالِ الْبَعِيدِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابِ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " أَنْ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ الْغَيْبَ مَا لَبِثُوا فِي الْعَذَابِ الْمُهِينِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَكُمْ بَيْنَ يَدَيْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِمُعَذَّبِينَ",
        "answer": "will be punished",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "bimuʿadhabīna",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَالًا وَأَوْلَادًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَذَّبِين",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "muʿadhabīn",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "يَعْرُجُ",
        "answer": "ascends",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 971,
        "tlit": "yaʿruju",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ الرَّحِيمُ الْغَفُورُ",
        "rootWord": "ع ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْرُجُ",
        "waznEnglish": "to ascend",
        "waznTlit": "yaʿruju",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَعْرَضُوا",
        "answer": "But they turned away",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "fa-aʿraḍū",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَعْرَضُوا فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ الْعَرِمِ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْعَرِمِ",
        "answer": "(of) the dam",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 977,
        "tlit": "l-ʿarimi",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَعْرَضُوا فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ الْعَرِمِ",
        "rootWord": "ع ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ر م",
        "waznEnglish": "(of) the dam",
        "waznTlit": "ʿayn rā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْزُبُ",
        "answer": "escapes",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 980,
        "tlit": "yaʿzubu",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ز ب",
        "waznEnglish": "to escape",
        "waznTlit": "ʿayn zāy bā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "(of) the All-Mighty",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " هُوَ الْحَقَّ وَيَهْدِي إِلَىٰ صِرَاطِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرُونِيَ الَّذِينَ أَلْحَقْتُمْ بِهِ شُرَكَاءَ كَلَّا بَلْ هُوَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مِعْشَارَ",
        "answer": "a tenth",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "miʿ'shāra",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا مِعْشَارَ مَا آتَيْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِعْشَار",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "miʿ'shār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "known",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَنْ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ الْغَيْبَ مَا لَبِثُوا فِي الْعَذَابِ الْمُهِينِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِنَعْلَمَ",
        "answer": "that We (might) make evident",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "linaʿlama",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُ عَلَيْهِمْ مِنْ سُلْطَانٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَنْ يُؤْمِنُ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا كَافَّةً لِلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلَّامُ",
        "answer": "(the) All-Knower",
        "pcklId": "550",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿallāmu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَّامُ الْغُيُوبِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّٰم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿallām",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knowing",
        "pcklId": "739",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَهُوَ الْفَتَّاحُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَالِمِ",
        "answer": "(He is the) Knower",
        "pcklId": "835",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّي لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَالِمِ الْغَيْبِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيُّ",
        "answer": "(is) the Most High",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-ʿaliyu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قَالُوا مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا الْحَقَّ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْمَلْ",
        "answer": "make",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "iʿ'mal",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَنِ اعْمَلْ سَابِغَاتٍ وَقَدِّرْ فِي السَّرْدِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاعْمَلُوا",
        "answer": "and work",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "wa-iʿ'malū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَنِ اعْمَلْ سَابِغَاتٍ وَقَدِّرْ فِي السَّرْدِ وَاعْمَلُوا صَالِحًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاعْمَلُوا صَالِحًا إِنِّي بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُ",
        "answer": "worked",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalu",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِنِّ مَنْ يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "They worked",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَعْمَلُونَ لَهُ مَا يَشَاءُ مِنْ مَحَارِيبَ وَتَمَاثِيلَ وَجِفَانٍ كَالْجَوَابِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْمَلُوا",
        "answer": "Work",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "iʿ'malū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " اعْمَلُوا آلَ دَاوُودَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِنْ عِبَادِيَ الشَّكُورُ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُسْأَلُونَ عَمَّا أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْأَلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلَ",
        "answer": "and does",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamila",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ آمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ جَزَاءُ الضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ جَزَاءُ الضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا وَهُمْ فِي الْغُرُفَاتِ آمِنُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "with Him",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ عِنْدَهُ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَنَا",
        "answer": "to Us",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindanā",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ بِالَّتِي تُقَرِّبُكُمْ عِنْدَنَا زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "أَعْنَاقِ",
        "answer": "(the) necks",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1029,
        "tlit": "aʿnāqi",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا الْأَغْلَالَ فِي أَعْنَاقِ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ع ن ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ق",
        "waznEnglish": "the necks",
        "waznTlit": "ʿayn nūn qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُعِيدُ",
        "answer": "repeat",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ الْبَاطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَيْنَ",
        "answer": "a spring",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿayna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُ عَيْنَ الْقِطْرِ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غُدُوُّهَا",
        "answer": "its morning course",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "ghuduwwuhā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُدُوّ",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghuduww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغُرُفَاتِ",
        "answer": "the high dwellings",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1056,
        "tlit": "l-ghurufāti",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَهُمْ فِي الْغُرُفَاتِ آمِنُونَ",
        "rootWord": "غ ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُفَٰت",
        "waznEnglish": "takes",
        "waznTlit": "ghurufāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَفُورُ",
        "answer": "the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafūru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ الرَّحِيمُ الْغَفُورُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٌ",
        "answer": "(will be) forgiveness",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَغْلَالَ",
        "answer": "shackles",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "l-aghlāla",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا الْأَغْلَالَ فِي أَعْنَاقِ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غِلّ",
        "waznEnglish": "he defrauds",
        "waznTlit": "ghill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّي لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَالِمِ الْغَيْبِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبَ",
        "answer": "the unseen",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghayba",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَنْ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ الْغَيْبَ مَا لَبِثُوا فِي الْعَذَابِ الْمُهِينِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "about the unseen",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَدْ كَفَرُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِالْغَيْبِ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغُيُوبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghuyūbi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَّامُ الْغُيُوبِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُيُوب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghuyūb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَفْتَحُ",
        "answer": "He will judge",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "yaftaḥu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَهُوَ الْفَتَّاحُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفَتَّاحُ",
        "answer": "(is) the Judge",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "l-fatāḥu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَهُوَ الْفَتَّاحُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَّاح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fattāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَفُرَادَىٰ",
        "answer": "and (as) individuals",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1117,
        "tlit": "wafurādā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَعِظُكُمْ بِوَاحِدَةٍ أَنْ تَقُومُوا لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَادَىٰ",
        "rootWord": "ف ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُرَٰدَىٰ",
        "waznEnglish": "alone",
        "waznTlit": "furādā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِيقًا",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqan",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُ فَاتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفْتَرَىٰ",
        "answer": "Has he invented",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "aftarā",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَمْ بِهِ جِنَّةٌ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُفْتَرًى",
        "answer": "invented",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "muf'taran",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا إِفْكٌ مُفْتَرًى",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّفْتَرًى",
        "waznEnglish": "they invent it",
        "waznTlit": "muf'taran",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَزِعُوا",
        "answer": "they will be terrified",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1128,
        "tlit": "faziʿū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ فَزِعُوا فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ف ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَزِعَ",
        "waznEnglish": "to be terrified, to be afraid",
        "waznTlit": "faziʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فُزِّعَ",
        "answer": "fear is removed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1128,
        "tlit": "fuzziʿa",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُزِّعَ عَنْ قُلُوبِهِمْ قَالُوا مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ف ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُزِّعَ",
        "waznEnglish": "to remove fear",
        "waznTlit": "fuzziʿa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضْلًا",
        "answer": "Bounty",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlan",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا دَاوُودَ مِنَّا فَضْلًا يَا جِبَالُ أَوِّبِي مَعَهُ وَالطَّيْرَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فُعِلَ",
        "answer": "was done",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "fuʿila",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَتَفَكَّرُوا",
        "answer": "reflect",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "tatafakkarū",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُومُوا لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَادَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "فَوْتَ",
        "answer": "escape",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1159,
        "tlit": "fawta",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ فَزِعُوا فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ف و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْت",
        "waznEnglish": "escaped you",
        "waznTlit": "fawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا مِعْشَارَ مَا آتَيْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَدْ كَفَرُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِالْغَيْبِ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablaka",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِنْ نَذِيرٍ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَيَقْدِرُ",
        "answer": "and restricts",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "wayaqdiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقْدِرُ",
        "answer": "and restricts",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "wayaqdiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَدِّرْ",
        "answer": "and measure precisely",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "waqaddir",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَنِ اعْمَلْ سَابِغَاتٍ وَقَدِّرْ فِي السَّرْدِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّرَ",
        "waznEnglish": "to determine, to plot",
        "waznTlit": "qaddara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَقَدَّرْنَا",
        "answer": "And We determined",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "waqaddarnā",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ الْقُرَى الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَاهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا السَّيْرَ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّرَ",
        "waznEnglish": "to determine, to plot",
        "waznTlit": "qaddara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَقُدُورٍ",
        "answer": "and cooking-pots",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "waqudūrin",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجِفَانٍ كَالْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَاسِيَاتٍ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُدُور",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qudūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْتَقْدِمُونَ",
        "answer": "(can) you precede (it)",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "tastaqdimūna",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ لَكُمْ مِيعَادُ يَوْمٍ لَا تَسْتَأْخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَقْدِمُ",
        "waznEnglish": "to advance, to precede",
        "waznTlit": "yastaqdimu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَقْذِفُ",
        "answer": "projects",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1185,
        "tlit": "yaqdhifu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَّامُ الْغُيُوبِ",
        "rootWord": "ق ذ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ذ ف",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to hurl",
        "waznTlit": "qāf dhāl fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقْذِفُونَ",
        "answer": "And they utter conjectures",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1185,
        "tlit": "wayaqdhifūna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَقْذِفُونَ بِالْغَيْبِ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ق ذ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ذ ف",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to hurl",
        "waznTlit": "qāf dhāl fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "Quran",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ نُؤْمِنَ بِهَٰذَا الْقُرْآنِ وَلَا بِالَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "تُقَرِّبُكُمْ",
        "answer": "will bring you close",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "tuqarribukum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ بِالَّتِي تُقَرِّبُكُمْ عِنْدَنَا زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَّبَ",
        "waznEnglish": "to bring close",
        "waznTlit": "qarraba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قَرِيبٌ",
        "answer": "Ever-Near",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībun",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِي إِلَيَّ رَبِّي إِنَّهُ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "قَرِيبٍ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībin",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ فَزِعُوا فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْقُرَى",
        "answer": "the towns",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ الْقُرَى الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُرًى",
        "answer": "towns",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "quran",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُرًى ظَاهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا السَّيْرَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a town",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَضَيْنَا",
        "answer": "We decreed",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍaynā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ الْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِ إِلَّا دَابَّةُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقِطْرِ",
        "answer": "(of) molten copper",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1213,
        "tlit": "l-qiṭ'ri",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَسَلْنَا لَهُ عَيْنَ الْقِطْرِ",
        "rootWord": "ق ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِطْر",
        "waznEnglish": "all its sides",
        "waznTlit": "qiṭ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُزِّعَ عَنْ قُلُوبِهِمْ قَالُوا مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَلِيلٌ",
        "answer": "But few",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "waqalīlun",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَقَلِيلٌ مِنْ عِبَادِيَ الشَّكُورُ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلٍ",
        "answer": "few",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlin",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَثْلٍ وَشَيْءٍ مِنْ سِدْرٍ قَلِيلٍ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "But say",
        "pcklId": "1247",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَا تَأْتِينَا السَّاعَةُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1248",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّي لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَالِمِ الْغَيْبِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "But say",
        "pcklId": "1249",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "But they said",
        "pcklId": "1250",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبَّنَا بَاعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1251",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they will say",
        "pcklId": "1252",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُزِّعَ عَنْ قُلُوبِهِمْ قَالُوا مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "your Lord has said",
        "pcklId": "1253",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُزِّعَ عَنْ قُلُوبِهِمْ قَالُوا مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1254",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قَالُوا الْحَقَّ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1255",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1256",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1257",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُسْأَلُونَ عَمَّا أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْأَلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1258",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1259",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرُونِيَ الَّذِينَ أَلْحَقْتُمْ بِهِ شُرَكَاءَ كَلَّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1260",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1261",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لَكُمْ مِيعَادُ يَوْمٍ لَا تَسْتَأْخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "1262",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ نُؤْمِنَ بِهَٰذَا الْقُرْآنِ وَلَا بِالَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "Will say",
        "pcklId": "1263",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لَوْلَا أَنْتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Will say",
        "pcklId": "1264",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And will say",
        "pcklId": "1265",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1266",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1267",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَالًا وَأَوْلَادًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1268",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1269",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "1270",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَائِكَةِ أَهَٰؤُلَاءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1271",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا سُبْحَانَكَ أَنْتَ وَلِيُّنَا مِنْ دُونِهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَقُولُ",
        "answer": "and We will say",
        "pcklId": "1272",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wanaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1273",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1274",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هَٰذَا إِلَّا إِفْكٌ مُفْتَرًى",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1275",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1276",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَعِظُكُمْ بِوَاحِدَةٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1277",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا سَأَلْتُكُمْ مِنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1278",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَّامُ الْغُيُوبِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1279",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ الْبَاطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1280",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ ضَلَلْتُ فَإِنَّمَا أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they will say",
        "pcklId": "1281",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا آمَنَّا بِهِ وَأَنَّىٰ لَهُمُ التَّنَاوُشُ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلَ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1688",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ الْقَوْلَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "تَقُومُوا",
        "answer": "you stand",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَعِظُكُمْ بِوَاحِدَةٍ أَنْ تَقُومُوا لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَادَىٰ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "were arrogant",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbarū",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لَوْلَا أَنْتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "were arrogant",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbarū",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "were arrogant",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbarū",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "greater",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرُ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرُ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَبِيرُ",
        "answer": "the Most Great",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kabīru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " قَالُوا مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا الْحَقَّ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Record",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرُ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرُ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُتُبٍ",
        "answer": "Scriptures",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kutubin",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْنَاهُمْ مِنْ كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا كَافَّةً لِلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُ",
        "answer": "(have) more",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَالًا وَأَوْلَادًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلْ كَانُوا يَعْبُدُونَ الْجِنَّ أَكْثَرُهُمْ بِهِمْ مُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُكَذِّبُونَ",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "tukadhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَكَذَّبَ",
        "answer": "And denied",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wakadhaba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا مِعْشَارَ مَا آتَيْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبُوا",
        "answer": "But they denied",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوا رُسُلِي فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَمْ بِهِ جِنَّةٌ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كِسَفًا",
        "answer": "fragments",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1271,
        "tlit": "kisafan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ الْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ك س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِسَف",
        "waznEnglish": "a portion",
        "waznTlit": "kisaf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَا تَأْتِينَا السَّاعَةُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "they disbelieved",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَيْنَاهُمْ بِمَا كَفَرُوا وَهَلْ نُجَازِي إِلَّا الْكَفُورَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ نُؤْمِنَ بِهَٰذَا الْقُرْآنِ وَلَا بِالَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَكْفُرَ",
        "answer": "we disbelieve",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "nakfura",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذْ تَأْمُرُونَنَا أَنْ نَكْفُرَ بِاللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُ أَنْدَادًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا الْأَغْلَالَ فِي أَعْنَاقِ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "they disbelieved",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَدْ كَفَرُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِالْغَيْبِ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكَفُورَ",
        "answer": "the ungrateful",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kafūra",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَيْنَاهُمْ بِمَا كَفَرُوا وَهَلْ نُجَازِي إِلَّا الْكَفُورَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَافَّةً",
        "answer": "comprehensively",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1281,
        "tlit": "kāffatan",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا كَافَّةً لِلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ك ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَآفَّة",
        "waznEnglish": "Restrain",
        "waznTlit": "kāffat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "(in) total",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for every",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِكُلِّ عَبْدٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "(in) a total",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَاهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for everyone",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ حَفِيظٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they had",
        "pcklId": "1029",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَنْ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ الْغَيْبَ مَا لَبِثُوا فِي الْعَذَابِ الْمُهِينِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) was",
        "pcklId": "1030",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِي مَسْكَنِهِمْ آيَةٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1031",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُ عَلَيْهِمْ مِنْ سُلْطَانٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَنْ يُؤْمِنُ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1032",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَكُنَّا",
        "answer": "certainly we (would) have been",
        "pcklId": "1033",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lakunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَنْتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "1034",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ عَنِ الْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَاءَكُمْ بَلْ كُنْتُمْ مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1035",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "1036",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَائِكَةِ أَهَٰؤُلَاءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used",
        "pcklId": "1037",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " بَلْ كَانُوا يَعْبُدُونَ الْجِنَّ أَكْثَرُهُمْ بِهِمْ مُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used",
        "pcklId": "1038",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "used",
        "pcklId": "1039",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا هَٰذَا إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَنْ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1040",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوا رُسُلِي فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "1041",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا فِي شَكٍّ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَانٍ",
        "answer": "a place",
        "pcklId": "1378",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānin",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ فَزِعُوا فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا مِنْ مَكَانٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَكَانٍ",
        "answer": "a place",
        "pcklId": "1379",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānin",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا آمَنَّا بِهِ وَأَنَّىٰ لَهُمُ التَّنَاوُشُ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَكَانٍ",
        "answer": "a place",
        "pcklId": "1380",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānin",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَدْ كَفَرُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِالْغَيْبِ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "so how",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا بَلَغُوا مِعْشَارَ مَا آتَيْنَاهُمْ فَكَذَّبُوا رُسُلِي فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "لَبِثُوا",
        "answer": "they (would have) remained",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labithū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " أَنْ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ الْغَيْبَ مَا لَبِثُوا فِي الْعَذَابِ الْمُهِينِ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَلْحَقْتُمْ",
        "answer": "you have joined",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1321,
        "tlit": "alḥaqtum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ أَرُونِيَ الَّذِينَ أَلْحَقْتُمْ بِهِ شُرَكَاءَ كَلَّا",
        "rootWord": "ل ح ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْحَقْ",
        "waznEnglish": "to join",
        "waznTlit": "alḥaq",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَيَالِيَ",
        "answer": "(by) night",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "layāliya",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " سِيرُوا فِيهَا لَيَالِيَ وَأَيَّامًا آمِنِينَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(by) night",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَا أَنْ نَكْفُرَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَلَنَّا",
        "answer": "And We made pliable",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1365,
        "tlit": "wa-alannā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَلَنَّا لَهُ الْحَدِيدَ",
        "rootWord": "ل ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلَ",
        "waznEnglish": "to make pliable",
        "waznTlit": "ala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَتَمَاثِيلَ",
        "answer": "and statues",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "watamāthīla",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَعْمَلُونَ لَهُ مَا يَشَاءُ مِنْ مَحَارِيبَ وَتَمَاثِيلَ وَجِفَانٍ كَالْجَوَابِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّمَاثِيل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "tamāthīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُزِّقْتُمْ",
        "answer": "you have disintegrated",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1389,
        "tlit": "muzziq'tum",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ",
        "rootWord": "م ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُزِّقْ",
        "waznEnglish": "to disintegrate, to disperse",
        "waznTlit": "muzziq",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَمَزَّقْنَاهُمْ",
        "answer": "and We dispersed them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1389,
        "tlit": "wamazzaqnāhum",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَاهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "م ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُزِّقْ",
        "waznEnglish": "to disintegrate, to disperse",
        "waznTlit": "muzziq",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مُمَزَّقٍ",
        "answer": "disintegration",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1389,
        "tlit": "mumazzaqin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "م ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُمَزَّق",
        "waznEnglish": "you have disintegrated",
        "waznTlit": "mumazzaq",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "مُمَزَّقٍ",
        "answer": "dispersion",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1389,
        "tlit": "mumazzaqin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَاهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "م ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُمَزَّق",
        "waznEnglish": "you have disintegrated",
        "waznTlit": "mumazzaq",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "مَكْرُ",
        "answer": "(it was) a plot",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makru",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَا أَنْ نَكْفُرَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُونَ",
        "answer": "they possess",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamlikūna",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُ",
        "answer": "possess power",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamliku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِلْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "to the Angels",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "lil'malāikati",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَائِكَةِ أَهَٰؤُلَاءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَ",
        "answer": "the death",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawta",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ الْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِ إِلَّا دَابَّةُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْتِهِ",
        "answer": "his death",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihi",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ الْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِ إِلَّا دَابَّةُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالًا",
        "answer": "wealth",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālan",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَالًا وَأَوْلَادًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالُكُمْ",
        "answer": "your wealth",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālukum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ بِالَّتِي تُقَرِّبُكُمْ عِنْدَنَا زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "who informs you",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "yunabbi-ukum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْدَادًا",
        "answer": "equals",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1453,
        "tlit": "andādan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِذْ تَأْمُرُونَنَا أَنْ نَكْفُرَ بِاللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُ أَنْدَادًا",
        "rootWord": "ن د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن د د",
        "waznEnglish": "rivals",
        "waznTlit": "nūn dāl dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّدَامَةَ",
        "answer": "the regret",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1454,
        "tlit": "l-nadāmata",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ وَجَعَلْنَا الْأَغْلَالَ فِي أَعْنَاقِ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ن د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّدَامَة",
        "waznEnglish": "the regret",
        "waznTlit": "nadāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَذِيرًا",
        "answer": "and (as) a warner",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wanadhīran",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا كَافَّةً لِلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٍ",
        "answer": "warner",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrin",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٍ",
        "answer": "warner",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrin",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِنْ نَذِيرٍ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَكُمْ بَيْنَ يَدَيْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْزِلُ",
        "answer": "descends",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yanzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَلَ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "nazala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مِنْسَأَتَهُ",
        "answer": "his staff",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1461,
        "tlit": "minsa-atahu",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِ إِلَّا دَابَّةُ الْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنْسَأَتَهُ",
        "rootWord": "ن س أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِنسَأَت",
        "waznEnglish": "his staff",
        "waznTlit": "minsa-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَقَالُوا رَبَّنَا بَاعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسِي",
        "answer": "myself",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsī",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ ضَلَلْتُ فَإِنَّمَا أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِي",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَنْفَعُ",
        "answer": "benefits",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "tanfaʿu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنْفَعُ الشَّفَاعَةُ عِنْدَهُ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَفْعًا",
        "answer": "to benefit",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "nafʿan",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "nafʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقْتُمْ",
        "answer": "you spend",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqtum",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْفَقْتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُ وَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَكِيرِ",
        "answer": "My rejection",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nakīri",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا بَلَغُوا مِعْشَارَ مَا آتَيْنَاهُمْ فَكَذَّبُوا رُسُلِي فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكِير",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "nakīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارِ",
        "answer": "and (by) day",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا بَلْ مَكْرُ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُنِيبٍ",
        "answer": "who turns (to Allah)",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "munībin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِكُلِّ عَبْدٍ مُنِيبٍ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِيب",
        "waznEnglish": "I turn",
        "waznTlit": "munīb",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to mankind",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا كَافَّةً لِلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "[the] people",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "[the] people",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ رَبِّي يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "التَّنَاوُشُ",
        "answer": "(will be) the receiving",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1531,
        "tlit": "l-tanāwushu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا آمَنَّا بِهِ وَأَنَّىٰ لَهُمُ التَّنَاوُشُ مِنْ مَكَانٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ن و ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و ش",
        "waznEnglish": "(will be) the receiving",
        "waznTlit": "nūn wāw shīn",
        "waznType": "Verbal noun (form VI)"
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِي",
        "answer": "and it guides",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَرَى الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ الَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ هُوَ الْحَقَّ وَيَهْدِي إِلَىٰ صِرَاطِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اهْتَدَيْتُ",
        "answer": "I am guided",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadaytu",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِي إِلَيَّ رَبِّي",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "guidance",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَنَحْنُ صَدَدْنَاكُمْ عَنِ الْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُهِينِ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "l-muhīni",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " أَنْ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ الْغَيْبَ مَا لَبِثُوا فِي الْعَذَابِ الْمُهِينِ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِوَاحِدَةٍ",
        "answer": "for one (thing)",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "biwāḥidatin",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَعِظُكُمْ بِوَاحِدَةٍ أَنْ تَقُومُوا لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَادَىٰ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُوحِي",
        "answer": "reveals",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥī",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنِ اهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِي إِلَيَّ رَبِّي",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مِيعَادُ",
        "answer": "(is the) appointment",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "mīʿādu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لَكُمْ مِيعَادُ يَوْمٍ لَا تَسْتَأْخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيعَاد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mīʿād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوَعْدُ",
        "answer": "promise",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿdu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعِظُكُمْ",
        "answer": "I advise you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "aʿiẓukum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَعِظُكُمْ بِوَاحِدَةٍ أَنْ تَقُومُوا لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَادَىٰ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوْقُوفُونَ",
        "answer": "will be made to stand",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1640,
        "tlit": "mawqūfūna",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "و ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْقُوفُون",
        "waznEnglish": "they are made to stand",
        "waznTlit": "mawqūfūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يَلِجُ",
        "answer": "penetrates",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "yaliju",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلِجَ",
        "waznEnglish": "to penetrate, to pass",
        "waznTlit": "yalija",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْلَادًا",
        "answer": "and children",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wa-awlādan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَالًا وَأَوْلَادًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلَادُكُمْ",
        "answer": "your children",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlādukum",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ بِالَّتِي تُقَرِّبُكُمْ عِنْدَنَا زُلْفَىٰ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيُّنَا",
        "answer": "(are) our Protector",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyunā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا سُبْحَانَكَ أَنْتَ وَلِيُّنَا مِنْ دُونِهِمْ بَلْ كَانُوا يَعْبُدُونَ الْجِنَّ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "(is) before them",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَرَوْا إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "before him",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِنِّ مَنْ يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "(was) before it",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لَنْ نُؤْمِنَ بِهَٰذَا الْقُرْآنِ وَلَا بِالَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدَيْ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yaday",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَكُمْ بَيْنَ يَدَيْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمِينٍ",
        "answer": "(the) right",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "yamīnin",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِي مَسْكَنِهِمْ آيَةٌ جَنَّتَانِ عَنْ يَمِينٍ وَشِمَالٍ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَيَّامًا",
        "answer": "and (by) day",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wa-ayyāman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " سِيرُوا فِيهَا لَيَالِيَ وَأَيَّامًا آمِنِينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ لَكُمْ مِيعَادُ يَوْمٍ لَا تَسْتَأْخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَائِكَةِ أَهَٰؤُلَاءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا يَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَالْيَوْمَ",
        "answer": "But today",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "fal-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "34",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]